【山竹餘波】駐港解放軍周末出動 往多個郊野公園鋸樹清垃圾

好似唔多覺有人講呢件事
Between any肥，謝謝你們啊兵大哥

強颱風山竹襲港將近一個月，多區的塌樹仍未曾完全清理。過去多個周末，各區均有義工自組團隊往郊區協助清理雜物，在今個周末（13日），本港多個郊野公園均見解放軍駐港部隊的身影，有目睹的行山友直言：「解放軍清潔郊野、移除危險樹值得鼓勵，不應談論政治。」

據悉，今次駐港部隊共出動400多人，分批在麥理浩徑一至十段清理塌樹及垃圾，屬公益性質，並非特區政府請求協助。

今日下午3時許，行山友李小姐行經大欖郊野公園時，目睹有一批10多名解放軍駐港部隊。他們穿着軍服，手持着工具及戴上勞工手套，協助鋸除塌樹及清理垃圾。對於會否覺得他們太遲出動，李小姐指出，駐港解放軍能自發幫手是好事，「依家周圍有塌樹，執下垃圾，鋸下危險樹係好事！」

另一邊廂，有行山友在下午1時許，在西貢東郊野公園，如萬宜水庫東壩及大浪一帶，均見有駐港解放軍，扛着電鋸，手持鏟子及黑色膠袋，浩浩蕩蕩地往山野中行去，相信是協助清理塌樹及垃圾。

據了解，今次活動是由中聯辦義工隊發起，連同中資企業員工700多人參加，其中駐港部隊有400多人，分批在麥理浩徑一至十段清理塌樹，屬公益性質，並非特區政府請求協助。

政府發言人：公益活動 非特區政府請求協助

九龍城區議員林德成今日亦有響應號召，聯同多名義工一起完成10公里的路段。林德成向香港01記者指出，他們今日主要是清理阻塞路徑的障礙物，如鏟走道路沙石、乾樹葉、樹枝，以及將道路上的塌樹搬至道路兩旁，方便行山入士出入。

政府發言人表示，此次活動是由中聯辦義工隊統籌的一項公益活動，並非特區政府請求協助。

以後冇得笑澳門

山竹都過了一段日子，相信大家出街都依然見到路邊旁仍有不少樹木垃圾
真心希望有更多兵大哥在香港各處繼續幫手清理，感謝感謝

前保安局局長兼立法會議員葉劉淑儀指出，現時本港多區仍有塌樹枯木，容易引起火警，有必要盡快清理。有市民亦向其反映，希望駐港解放軍能出動協助。法例方面，特區政府可根據基本法第十四條，在必要時可以向中央人民政府請求香港駐軍協助維持社會治安和救助災害。另外，據她所知，個別團體亦可邀請駐港解放軍參與社區活動，「着上軍服應該都無乜問題」。

根據資料，以往駐港部隊亦有穿着軍服往參加植樹活動，亦有參與捐血活動。軍事專家昭鴻認為，相信今次不是政府要求解放軍幫忙，是他們自發性的。他認為，自發性的行動出發點是好，惟解放軍身穿軍服在軍營外行走，較易觸動市民的敏感神經，若穿便服會較可取。而今解放軍所穿的軍服，為07式作訓服，是軍人在作戰、訓練、勞動和執行其他勤務時穿着的制服。

根據《中國人民解放軍內務條令》第八十七條，"軍人非因公外出、女軍人在懷孕期間和給養員外出採購時，應當便服。"

自發就著便服啦 又唔係因公外出著乜撚野軍服呀
就係知唔著軍服會無人知
無記者影嘅話就白做
清潔工執唔影 香港人執唔影
香港01淨係識影解放軍南亞狗